\documentclass[memoire,numerique,electrique]{udes-genie-demt}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{bigfoot} % verbatim in footnote
\usepackage{amsmath}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\floatname{algorithm}{Algorithme}

\newcommand{\lguil}{\guillemotleft~}
\newcommand{\rguil}{\guillemotright}

\Titre{Patrons de conception pour l'intégration graduelle de mécanismes d'adaptation dans les interfaces graphiques}
\Auteur{Samuel}{LONGCHAMPS}
\Date{Août}{2017}
\Jury{Ruben GONZALEZ-RUBIO (directeur)\\Philippe MABILLEAU\\Frédéric MAILHOT (rapporteur)}
\MotsCles{adaptation, patron, conception, logiciel, composant, interface graphique, métrique, validation \& vérification}
\FichierResume{sections/resume}
\FichierLexique{sections/lexique}
\FichierAcronymes{sections/acronymes}

\makeatletter
\def\BState{\State\hskip-\ALG@thistlm}
\makeatother

\newcommand{\paragraphss}[1]{\vspace{-1.5em}\paragraph{#1}}
\newcommand{\citebrackets}[1]{[\citeauthor{#1}, \citeyear{#1}]}
\newcommand{\avgquantitativegain}{25\%~}
\newcommand{\codechangemax}{50\%~}

%\renewcommand{\cleardoublepage}{\clearpage} % Enlever les pages de garde

\begin{document}
  \input{sections/intro}
  \input{sections/etat_de_lart}
  \input{sections/article1}
  \input{sections/article2}
  \input{sections/discussion}
  \input{sections/conclusion}

% \appendix

\bibliography{../COP-MSC}{}

\end{document}
